EMS 寄口罩返香港苦主 - 邵家臻議員話會幫手跟進

事緣小弟喺ebay 訂口罩EMS 寄過嚟，31號已經喺大阪dispatch 左，但係到而家都仲未有消息。我search 過見到邵議員有幫手追hong kong post 關於呢方面嘅問題

咁我即刻message 邵議員，佢亦好快回覆問我攞 EMS no. 我有提過連登有好多手足都係苦主，佢話會首先跟進向佢求助嘅個案，所以各位手足如果真係等左好耐都無消息，可以試吓搵邵議員幫幫手

積埋咁多口罩 應該做唔切
平時都唔係快

少咗人返工咪慢咗
人哋郵政新年後已經優先送口罩
俾啲耐性啦

幾日前已搵佢，我3號東京寄出到依家件貨仲係下落不明

其實唔係無耐性，而係有好多遲過我寄件嘅手足已經收到貨，我地大部份27-31 號寄件嘅反而收唔到，係連任何消息都無，個status 仲係停左喺dispatch from Osaka. 其實等大家都預左，但係HK post 唔按時序處理d 件，遲寄反而早派係咩玩法？咁我地呢批要等幾耐先處理到？ 約略時間都可以俾到掛？

睇過網上傳黎傳去機場個倉啲相，啲野亂到pk，越積越多，仲分鬼到邊啲係邊日咩，拎起就走啦，所以咪出現last in first out囉

DHL2日送到手

好多政府部門無開/一星期番1-3日
大粒野就一定射波番1日重要唔夠幾個鐘
要快就fedex ups dhl

我都搵左佢幫手，我直頭貼埋連登條口罩link俾佢，星期曰得到同你一樣回覆，之後就冇咗下文。其實係咪可以搵蘋果日報幫手。如果我哋收到啲口罩，市面上咪唔使咁多人爭口罩囉。政府又話口罩短缺，但係咁多口罩就堆埋喺AMC嗰度

30號東京寄 今日收到

都做唔停手 如果仲要分埋日期派
肯定要更加長時間先清得曬
你地再咁追法其實仲增加咗人地workload

咁多貨，workload本身就有
唔按章辦事係hkpost有問題
如果按章辦事咪唔會有人嘈，咪唔會增加workload囉

其實都無話正唔正視
搵到你件野就做左啦
依加係堆到成個倉都係貨
點搵？
世界各地不斷有野寄黎
耐過平時係正常
我都有野30/1寄左
依加都未到
催黎都sai氣

全世界啲口罩都上唔到機啦

up乜啊，平時都overload咩
抵你收唔到
幾箱係屋企啦

我覺得派唔切okay 但佢有咩理由last in first out 希望郵政可以跟番規則做 咁樣對全世界最公平

唔好on9啦
肯定唔會幫你搵
慢慢等算吧啦

正解
成座山咁緊係清左外圍果啲先
唔通做最入果啲先？

原來已覆。如果唔順日期派，咁一月底二月頭嗰批永遠都唔會收到。最驚疫情燒到黎，下個星期連郵局都關。

明明人地已經忙到甩轆，佢仲要去加重人地工作量
仲以為自己做緊好事

平時有workload，佢平時有冇overload我就唔知
我指本身有嘅workload係農曆新年放假，normal貨就已經囤積咗

上面巴打話咁樣追法增加人地workload
我嘅論點只係話，如果香港郵政做返first in first out 咪唔會有人追，咁咪唔會成立到上面巴打講「嘈＝增加workload」嘅情況囉
有邊個point睇唔明？

幾箱係屋企你係幾威嘅
不過收件人唔係我，我係寄件人

請問我講嘅邊個論點係on9呢？
依家我有講過我打去嘈郵局咩？
我只係話如果郵局做返first in first out 程序，就唔會有人嘈

郵政人手咁多就咁多 用嚟支持平時貨量
依家要做新年囤積 已經好甘
依家仲有一批大量預計唔到咁多既口罩
呢啲口罩已經係額外workload多左
又要再加上搵議員投訴再加重workload
啲貨多到難以想像仲要求人地搵返最早入批貨
你地估咁易？
見貨就做定每件睇下個日期黎做邊樣快啲？
唔明你地啲怨氣咁鐘意向前線人發洩
佢地偷懶唔做野投訴都算 做到無停手仲要咁
要怨點解唔怨政府 唔該體量下人地工作崗位都有難處

我唔認為係易，但入倉按照日期排係佢地工作責任之一
做物流行業如果連SOP都堅持唔到，比人屌好正常
我都做過3年空運，雖然唔係郵政

搵議員處理係誇張咗啲，但投訴並非無理
你要我設身諗郵政前線
咁郵政前線/因為late in first out 而得到口罩嘅巴打有無設身諗過一班早訂但等緊口罩嘅人？
咁好明顯就無，上面位巴打就話抵我無貨屋企有幾箱
自己收割成功就要恥笑未有貨嘅人，企係道德高地指責其他受害者

大家都怨緊政府，因為辦事唔合理
依家指責郵政，因為佢地處事都係唔合理

你放心都得啦，依家疫情越燒越勁，郵差就開更多工，聽日開始已經回復正常工作

你做空運有冇呢次咁突發有咁多貨？
郵政正常情況下都係first in first out
依家個情況仲要諗邊個屋企得一個口罩？
邊個屋企有老人家？
情況咁惡劣仲要則邊指指點點
如果咁易做到first in first out 你估佢地唔會咁做？
無人識諗個特殊情況
仲要用返正常時間嗰套標準要人守
人哋新年後已經優先送 個個覺得應份咁
當時點解又唔投訴其他郵件唔係first in first out
有著數派口罩先嗰陣唔出聲話唔公平
依家唔按次序又出聲話唔公平
個龍門都係任人搬
香港人最鐘意誇大人哋缺點 跟住乜都投訴
投訴之都唔係浪得虛名

呢次HK Post實際有幾多貨我唔清楚
但作為全球空運最多貨量果間D字頭公司
個倉長期被打爆都係做唔停手
泰國水浸過後啲貨多到office啲人都OT幾十個鐘…
唔通我地話特殊情況，所以程序唔啱係好正常咩

依家個情況，first in first out，係佢地本份
唔需要諗邊個有老人家而first out
無人識諗個特殊情況，你講得啱
而個特殊情況係應該由郵局判斷

新年後已經優先送口罩而唔係其他郵件呢一點
要搵d唔係寄口罩嘅巴打求證，sorry我手上都無證據
但係，2月3日由東京走，1月29日由東京走，一樣係口罩
2月3日優先收到，而1月29日仲係度呆等
所有條件一樣，又係口罩，咁唔係程序有問題？
而呢個有問題嘅程序，郵局根據咩去判斷、又點樣以防下次或者稍後嘅時間唔會再發生呢個問題
依家指出問題去正視，到底係邊方面搬龍門？

我仲住係香港果陣都成日用EMS買野
最密果陣係每日都有集運好嘅貨由tenso 寄ems
真係無一次遲寄嘅野會早到過前一件寄嘅野

如果你誤會我誇大郵政缺點
我要澄清我都好尊敬依家郵政前線
但有程序做得唔好係要正視
香港係投訴之都我唔否認，但唔通拎出問題去正視就一定係潑婦式投訴？

係有人收唔到郵政局空郵口罩，懷疑唔見咗消失咗，走去搵邵家臻幫手，然之後邵議員發現咗原來有好多人都收唔到口罩，咁佢就喺自己Facebook度開post要幫d苦主向郵政局嗰查詢，咁如果好耐都收唔到口罩，驚唔見咗又求助無門，郵局熱線，1823個d長期打唔通，去搵人幫手問都好正常姐。至於按時間派呢個係一個好正常嘅邏輯，如果唔係啲人都唔使排隊買口罩，唔通排隊尾嗰啲人又可以買到口罩啦喎？咁梗係排頭位嗰啲人先至買到口罩啦。當然服務緊大眾市民嘅郵差係值得我哋去多謝，去感激佢哋。從來都唔係啲前線嘅問題如醫護，係高層管理個d點做啫

咁照你咁講，總之一日有好多新件都應該做左佢地先，舊嘅就由佢喺度得閒先清埋佢係咪咁嘅意思？大家收唔到件想問聲HK post 連voice mail 都爆埋但係都係無回覆，佢地忙大家都知，咁係咪即係要我地呢批早寄嘅一路體諒到疫情完左派哂新件先算？ 有delay 大家都預左，如果係一律delay 一個月我地都叫做知道幾時收到，而家late in first out 我地係咪應該無了期咁等而唔出聲？

人地新年優先送口罩件無話應份，但係咁樣派法我地d 倉底件真係永遠都唔駛旨意派到，我亦相信唔係得小部份嘅件有咁嘅問題，有問題提出嚟唔係應該正視，反而係叫提出問題嘅人收聲包容同柒婆特衰政府有乜分別？

況且我而家都係見到有late in first out 呢個情況先出聲，計正EMS 我等左11 日都未話到香港，擔心都係正常啫？

你估人地唔想做到first in first out 咩
你哋答搵早啲到既件派先定最順手拎到既件清啲貨會快啲清到倉？你地答丫
依家人地已經派口罩先你地又唔屌點解㨂口罩黎派？對其他唔係口罩既貨唔公平你地又視而不見
人地依家仲要夜晚派埋貨都仲要唔滿意
咪就係為左你地早啲有口罩到囉
又話有問題要提出 正常情況下無人會覺得有問題
諗下咩叫特殊情況啦
連日本啲咁守規矩速遞公司去集運倉都做唔到first in first out呀
成日攞正常標準去度人地啲特殊情況
你哋話要first in first out 清貨時間一定會更長
拖慢清貨時間
口講話體諒 骨子裏都係自私

咁最入嗰d 係咪唔駛清呀？
我去睇醫生10點正開門等結果下晝walk in 嘅仲早睇過我咁係咪又要包容呀？
你去排隊買口罩排通宵排頭位結果開賣嘅時候由龍尾開始賣又係咪ok 呀？

自私？
寄左件等左一段時間都無消息，郵局又無解決方法咁搵人跟進又有乜問題？
唔體諒嘅話都唔會等到有人話有late in first out 呢個情況先出聲。
都話delay 係預左，delay 2-3個月都無辦法，前線辛苦大家都知，咁但係班高層呢？一開始連按日期分件都無系統性咁做，呢d 高層係咪屌得？

前線醫護做到死係咪就唔可以投訴醫管局班垃圾高層？唔可以話而家個醫療分流系統唔work?

早啲到既件派先定最順手拎到既件清啲貨會快啲清到倉？
>> 派左早啲到既件都可以快啲清到倉，一樣都係塞係個倉度。而且佢地既任唔係清倉，倉係「清」唔到。咁點解唔按時間搞呢？

依家人地已經派口罩先你地又唔屌點解㨂口罩黎派？對其他唔係口罩既貨唔公平你地又視而不見
>> 有冇證據其他貨視而不見，你答我吖，無證據嘅野我唔想拗

人地依家仲要夜晚派埋貨都仲要唔滿意
咪就係為左你地早啲有口罩到囉
>> 唔係唔滿意佢派貨時間，係late in first out，同成個派件速度無關係，你明唔明做物流first in first out嘅重要性?

又話有問題要提出 正常情況下無人會覺得有問題
諗下咩叫特殊情況啦
>> 特殊情況唔係可以由鳩佢亂嚟；係要有buffer time比佢改善，咁依家都係指出問題想佢改善啫。你睇on9政府呢穫有排收科，唔通我又有得郵政keep住見到順手嘅件就派左先喇喎？

連日本啲咁守規矩速遞公司去集運倉都做唔到first in first out呀
>> 我追post 只見過宅急便無準時去集運倉，但唔見做唔到first in first out嘅情況，如果係同時落單一個早到一個唔到，有可能係大倉根本未R到件貨出荷。不過我做咩要用日本把呎去度香港郵政？唔通做到日本咁就叫專業？（首先日本就唔專業）

你哋話要first in first out 清貨時間一定會更長
拖慢清貨時間
>> 咁咪慢慢搞派左早到果d先，出notice話慢派咪得。你要搞清楚我地唔係因為清貨慢而唔滿意；係佢清貨快得嚟又無視左先到倉嘅件

口講話體諒 骨子裏都係自私
>> 自己用真金白銀買左嘅服務已經延遲左，其他人同我一樣比咁多錢，但個服務就快過我。
你都係用緊自己標準去衡量我地呢啲人，所以你先覺得我地自私，都已經好容觀咁搬左 late in first out嘅問題出嚟傾；你就一直拗我地自私，咁同政府一言堂有咩分別？
如果你用咁膚淺嘅標準去衡量人自私與否，咁我唯有認左佢啦。

以佢logic真係要你包容晒上面啲Case
因為依家係特殊情況
咩都要包容，你訓醒銀行由7位數變到得返1蚊都係要包容

7位數變1蚊，笑到停唔到

你地咁鐘意圍爐就慢慢
你地邏輯
1）唔理拖慢進度 要攬炒所有貨總之要first in first out
2）派口罩優先就接受到 （自己上網睇人地優先做口罩件先 其他貨就拖延咗 唔洗講要証據啦common sense)
3）但口罩唔係first in first out就唔得
係唔根䂓矩做野

如果你地講到要咁公平
不如叫邵議員要求郵政
唔准區分口罩定唔口罩一律去跟次序派
任何時候都要跟規矩嘛
咁咪符合你地公平原則囉
以你地要求
既然最重要係跟次序做
唔同邵議員反映埋呢樣野？

FIRST IN FIRST OUT 都係Common sense呀懵撚
問你證據你同我講Common sense？
2020年喇，過去大半年識唔識fact check呀？

幾時有講過口罩一定快派其他貨慢慢鳩嚟呀
如果我依家訂撚咗隻FIGURE
比堆口罩阻撚住我J舊膠我都一樣唔滿意郵政呀

派口罩派得快係郵政自己決定
我地都好感恩
但一味快係無用，你推左面果啲貨出去，底果啲係咪唔洗理？

今日新嚟100件，順手清到80件。淨20件。
聽日再嚟100件，順手清到20件。連尋日果20，總共淨40件。
以你嘅邏輯就覺得呢40件唔洗處理喇係咪？
我地係圍爐同自私架喇，你咁有包容大愛，快啲落街派口罩啦

如果d口罩派左俾我地，就少左人同醫護、老人家、無口罩嘅人係出面市場爭買口罩，依家講緊人命，唔派口罩派咩呀？有咩緊要過條命呀

你最醒目喎 藍絲口吻
咁鐘意人生攻擊黎拎存在感威啲
郵政自己派左口罩先仲fc啲乜
自己有其他野就投訴人地派口罩先
依家有口罩又唔投訴人唔派其他野
仲唔係自私撚？
人地都加到夜晚派貨清埋你所講嗰啲舊貨囉
你咁要人跟commonsense 同規矩做野
唔准人地夜晚派啦
叫邵議員出信佢地返去砌返你地啲貨出黎先啦

一開始又話要公平first in first out
到依家有著數派口罩先有冇問題
人哋已經派緊口罩先
已經達到你所講少左人爭個目的啦
依家總之著數就要攞到盡 我一定要最快收到
口罩要你跟規矩 其他野又可以唔跟規矩

你最醒目喎 藍絲口吻
咁鐘意人生攻擊黎拎存在感威啲
>> 你睇 #15 回覆，再睇下係咪我第一個衝出嚟出黎拎存在感。咁樣就叫藍絲我都唯有認啦，如果黃絲係同你一樣咁有智慧嘅話我實在配唔起。

郵政自己派左口罩先仲fc啲乜
>> 咪fc 係咪其他野乜都唔派囉。fc唔到就問返我fc 啲乜，我就話fc 唔到就唔同你係呢個觀點上面拗。

自己有其他野就投訴人地派口罩先
>> 因為唔按章做事
依家有口罩又唔投訴人唔派其他野
>> 你又知佢唔派其他野？係咪派A一定唔派B？唔好同我講common sense，你係咪飲完汽水就飲唔到滾水？

仲唔係自私撚？
>> 「你最醒目喎 左膠口吻
咁鐘意人生攻擊黎拎存在感威啲」

人地都加到夜晚派貨清埋你所講嗰啲舊貨囉
>> 唔見得有清緊，EMS Post仲一堆苦主
定你出緊去幫手OT?

你咁要人跟commonsense 同規矩做野
唔准人地夜晚派啦
>> 朝9晚6。過往EMS都係咁，無問題。

叫邵議員出信佢地返去砌返你地啲貨出黎先啦
>> 我一早講咗搵議員係誇張左，我理鳩個議員，我只係覺得郵政今次處理"特殊情況"表現太出眾，但唔到位。

我1月25日寄，2月12日收件人未收到
隔離Post有人2月3日寄，2月7日已經送到府上
我對呢方面意見，咁都叫做攞著數？
而且我都唔係話要最快寄到
我真係跟唔到你邏輯

如果真係31號已經喺大阪dispatch， 係用 EMS ，冇可能未收唔到；我批野用EMS 31號下午到港，31晚就收到。我另一批寄 expedited，24 號到港，五號先收到；
係咪真係 EMS 先

睇哂所有留言
只能講樓主抵撚死
似係去食m記都要做大爺嘅人

明白郵政 但希望快啲派
我23/1付款的

就咁睇，唔單止係香港問題，日本個方面都有問題，係咪排隊喺日本等上機。

應該大阪果邊排緊隊上機
未到香港都係冇得攪

啲人冇口罩冇到發惡
又貪平用EMS唔用其他快遞
香港人真陰功

EMS 唔平，我反而懷疑EMS本身係咪有分級別

總之呢度啲人一日未收到自己份件
就唔可以俾其他人遲寄既收到 一律對佢地唔公平
咁樣唔叫自私喎
總之就算情況幾難做都要跟佢哋規矩
搵人搵返佢地唔知係邊份件返黎派先
先最公平唔理點拖延到其他件

咁樣郵政先岩規矩做野
咩情況都唔可以唔派早寄嗰啲先
人哋加班清貨又唔滿意加班唔係清佢嗰份先
人哋岩岩先話加夜晚 就發難話仲未收到
得一個原因 因為等咗好耐
但又話會體諒又盛 真係笑死人
總之依家即刻送到府上就冇問題

我上個月20號起英國買個袋都係前幾日先到香港 應該話update到香港 應該真係好多件做....